
                      --Absolutamente Decepcionante, Tolkien merece mucho más RESPETO, Nada fiel al libro ,ni a la cosmología Tolkiniana de la tierra media,Todo Falso : una persecución que nunca existió,Azog resucitado, hombres-montaña y mucho más material de relleno para estirar 3 pelis de un libro corto (apenas 300pags.),que no dá para tanto como las 1500pags. de LOTR.
Pasablemente entretenida, si consigues olvidar el fragrante Sacrilegio cometido.
        
            